特別財會：上年度30警涉犯罪 24人為休班警

港府回應立法會財務委員會委員對於保安局的質詢，交代有關紀律部隊人員涉嫌干犯罪行和被定罪的數字。2017至18年度，當中警方有30名涉嫌犯罪，當中24名為休班警，另外6名為當值人員，同年度被定罪就有14人，其中10人為休班警。

至於2016至17年度，涉嫌犯罪的警員有40人，其中35名為休班警，同年度被定罪的人員就有21人，分別為10名休班警和11名當值人員。

保安局又指，去年共有26名警務人員被停職，其中一名為警司，大部分涉及刑事、紀律調查或聆訊，至於離職警員則有10名。

另外，保安局亦表示，投訴警察課於2017年一共接獲1508宗「須匯報投訴」，較前年1489宗多19宗，投訴內容主要分為「疏忽職守」，有904宗、「行為不當/態度欠佳/粗言穢語」就有379宗，「毆打」則有135宗。至於去年接獲投訴最多為西九龍總區，有450宗，其次為291宗的新界北總區。

保安局指，投訴經監警會「獲證明屬實」的個案有73宗，「未經舉報但證明屬實」的案件則有53宗，同樣數字與前年的36宗和43宗比較，兩者均有所上升。其中「獲證明屬實」案件的升幅更達一倍。

警方表示非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理。

咁少?

賤種收工會犯法
唔好俾佢地休班咪就得囉

証明警犬當更時犯法你係冇咩機會鋤得佢入

d狗一唔用狗帶就發癲，應該帶狗罩同埋鎖係黑房

最大黑幫， 根本係有牌爛仔
猶太警察， 幫支那人欺負土生香港人

係lo,最少個個禮拜都見喎

淨計入左罪果d嘛

之前上立法會警方咪話呢類統計係用"內部統計學"，即係有d案計有d案唔計

30個咁小

休班警或成最大贏家

咪又係差佬
休班時係仆街，唔通行咇時就係好人？
咁撚樣分係冇意思

審計署召喚